旺角拾催淚彈及橡膠子彈彈殼 聲稱當手信及飲用容器 俄羅斯男被罰款三千

30 歲俄羅斯籍男子在訪港期間，於旺角衝突現場拾獲催淚彈及橡膠子彈殼，聲稱出於好奇，打算帶回國當作手信或飲用容器。離港時，因主動向地勤職員查問能否將彈殼手提上機，而被揭發事件，遭對方報警求助。男子被控一項無牌管有彈藥罪，今（22 日）在西九龍裁判法院提堂，並承認控罪。裁判官指被告出於無知才犯案，判罰款 3 千元。

俄羅斯籍被告 Startsev Aleksandr，報稱仼鎖匠，辯方在庭上透露為工程師，被控於本年 11 月 20 日，在香港國際機場 1 號客運大樓第七層（非禁區）代理辦登機櫃位 E17 無牌管有彈藥，即 4 枚催淚煙彈殼及 3 枚橡膠子彈彈殼。

辯方求情時指，被告為訪港旅客，只是路經該處，並無參與仼何香港的示威活動，因為無知，不熟香港法律，好奇才拾起有關彈殼，希望當作手信或飲用容器，無意圖利用涉案彈藥危害他人，希望法庭能以罰款形式處理。

裁判官接納辯方的說法，指出現時無證據顯示被告會利用涉案彈藥，認為他是無知才犯案，故判被告罰款 3 千元。

較早前亦有報稱記者的男子，因被發現藏有催淚彈、海綿彈及橡膠子彈彈殼，以及已碎裂手擲式催淚彈，共 40 枚，同樣被控以一項無牌管有彈藥罪名，卻不獲保釋，須還押至明年一月中旬再訊。

法治

笑話:香港有法治

普京你唔係忍下話!?

飲用容器
戰鬥民族

「希望當作手信或飲用容器」

飲用容器

飲用器皿痴線

飲用容器
戰鬥民族：I drink tear gas for vodka

俄佬未見過催眠彈？

當shot 杯

咁罰咗popo 1500蚊未

俄佬用開真槍實彈

自爆

飲用容器，係咪痴左線

果然係普京既人

紀念品係要某啲地方得到先有意義

飲用容器

屌啊戰鬥民族真係威到

咁都要問上唔上得機架嘛，唔上得咪寄倉囉

俄佬就罸錢算數
RTHK個記者就要還押幾個月

二噁英vodka

飲用容器cls
記者就要還押

點解要報警 邊間航空 可以裝修

個職員咁仆街
--------------------------
簽名檔:

真。戰鬥民族

其實popo係咪有責任清番走d催淚彈同其他彈殻？人地執左去/清走又犯法，咁想點？

戰鬥民族 cls

深藍地勤

班狗唔執返啲彈殼，其他人拎上手就犯法，

想點啊，痴根

shot glass

獨裁政權最鍾意將所有行為變成犯法
最多連食飯飲水都係犯法

tg vodka

直接寄倉應該ok

山埃當水飲

用黎飲VODKA一流

芒亨果啲

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

彈殼軍需品嚟

戰鬥民族果然唔同啲

果然戰鬥民族

藍絲清垃圾期間實有份收集 不過撐警就咩法都唔會犯

香港人避都避唔切
外國人拎黎當杯用 痴線

其實個彈殼都計彈藥都幾戇鳩
都已經射左，都算係彈藥？
手槍子彈射左出黎其實都只係變左粒鐵珠姐

伏特加用？

推呢個

個記者執彈殼都唔俾保釋？
未審先坐三個月
驚佢用彈殻扔死人？
彈殻都咁撚驚 用真槍個班暴徒係咪要坐十年

再推

當杯用

係咪要推比俄羅斯 有冇人知點搞

俄佬毒抗性+999

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

俄佬連tg都唔放過要拎去飲食

DKLM 有咩理由唔俾保釋
驚佢保釋咗會用彈殻扔死人？

如果啲彈殻咁撚危險
班亂開真槍嘅暴徒係咪要咗幾十年

恰俄仔唔識法律，氹佢認罪咋

放棄啦

俾佢驗到有二噁英 popo 咪仆街

直接食落肚

咁香港個記者點計？釋都冇得保

如果條俄佬唔自爆會點

咪臭係

過關check到都會拉

你係戇尻定無睇開時事？搵俄狗

證明佢真係唔知係唔得囉

屌，主動問地勤，轉頭報警拉俄佬，都幾仆街

痴撚線

而家政府要嚇尻啲公證行，邊個驗就拉邊個

你班亞裔仔，又帶猪嘴又話二噁英
睇我攞黎開水飲
渣ga

睇下個記者嗰單點判法丫拿

實彈就要劃哂封鎖線執
Tg就射完就算？

3千 香港人坐30年

個地勤諗住督灰立功，點知係俄佬，毅進都唔敢得罪

又係你

戰鬥民族: 我有咩未飲過 大驚少怪

之前話有個25歲執嗰個依家點？

班曱甴射撚完嗰埋彈你又唔撚執

咁點解個記者冇得保釋

落大爆?

當作手信或飲用容器

又比班國泰警嫂篤灰
屌你老母臭閪

較早前亦有報稱記者的男子，因被發現藏有催淚彈、海綿彈及橡膠子彈彈殼，以及已碎裂手擲式催淚彈，共 40 枚，同樣被控以一項無牌管有彈藥罪名，卻不獲保釋，須還押至明年一月中旬再訊。
呢段先係重點

俄佬唔可以用常識估計

唔撚比人執就要班狗自己清返啦仆街

[星期六攻略] 大文宣日

做乜自爆咁傻豬豬

而家呢個算唔算案例？

唔關事，過關時過X-ray見到都係一樣斷正

屌你老母，法治面前，港人含L

彈殼=彈藥，放到成街都係彈藥嘅就無責任？好嘢

Tg+vodka

契爺都敢罰？

記者要坐監

支持環保撚

飲用容器...

打MH打上腦

Cls 飲用容器

我唔明 佢衰邊條條例 有無人講下

On9 咁都拉 你老母臭閪啲黑警又唔去執返

Vodka on rock...

屌啦

推

笑撚死

好on9

“彈藥” (ammunition)指 ——

但不包括 ——
(i)只能作滅火用的手榴彈；
(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)
除非此等物件已憑藉(e)段所提述的規例得以包括在內，則屬例外； (由2000年第14號第2條修訂)

點解會照罰？

放陷阱比人踩 又唔搵人清又唔比人執

笑L死

黑警就係法律

中國香港出手搞俄羅斯人

我都想問下法律JJ，你呢段上面都有句寫著彈殼係計軍需品

個法庭判既 我好奇想知
係咪因為唔係用黎裝飾

俄羅斯品煙師

戰鬥民族唔怕死 拎黎做飲用容器

一個shot 就一支TG

屌你老母

好似西伯利亞人潮文咁
當普通市民避緊催淚彈，香港人擔憂催淚彈殘餘既二噁英，俄羅斯人執拾催淚彈殼做飲水器具。。。。。

戰鬥民族生埃溝水飲

本土記者就判監
外國人就罰錢

係 明明法律定義彈藥係唔包括已使用或空嘅彈殼
不過做咗個先例拉咗個記者 點都要象徵式罰下呢個旅客

黑警開完槍唔自己執返啲彈殼怪邊個？

點解咁都可以告？

冇坐返一千幾百年都咪諗住出嚟

寄倉xray check唔check到？

唔止俄佬，我都未見過催眠彈

辯方根本冇心幫

give me a shot

tg當手信，旅遊業可以推銷下，咁都唔識做

CLS，山埃當水飲

推呀

俄籍被告Startsev Aleksandr（余卓祈攝）

普京人仔都搞

香港手信=催淚彈殼

中共媒體唔敢提及俄仔持有彈殼！只係向外報係 外籍人士

記者辛苦了。你一家無事

俄佬：👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻🤟🏻

戰鬥民族

呢個先重點

彈藥” (ammunition)指 ——
(a)供“槍械”定義(a)、(b)、(c)、(d)及(g)段範圍內的槍械使用的彈藥；
(b)容載或經設計或改裝以容載任何“槍械”定義(e)段範圍內的有害液體、氣體、粉末或其他類似東西的彈藥；
(c)榴彈、炸彈或其他相類的投射物(不論是否可與槍械配合使用)，以及此等物體的信管、雷管及引爆管；
(d)根據《工廠及工業經營條例》(第59章)所訂有關槍彈推動打釘工具規例所界定的“槍彈”；
(e)行政長官會同行政會議為施行本條例而在根據第52條所訂規例中宣布為彈藥的任何東西； (由1999年第13號第3條修訂)
(ea)射彈、子彈或投射物，或構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條增補)
(f)任何炮彈殼或槍彈殼，

但不包括 ——
(i)只能作滅火用的手榴彈；
(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)

又話彈殼係彈藥
又話裝飾用/已使用彈殼唔係彈藥
咁如果我將已使用嘅彈殼入面灌鉛/膠水
點計？

呢個又有冇犯法？

記者執就唔準保釋

利申唔係法律撚
只係我諗(未使用)彈殼係彈藥 因為仲可以用
但我哋宜家街邊啲變哂型嘅空彈殼 就唔係彈藥 因為唔會再發射到
不過算啦 邊有法治 我哋仲有(e)嗰句 佢哋話係就係呀嘛

不愧係俄羅斯人

【突發】WhatsGap 新推出選舉地圖 自己選區 侯選人資料一清二楚

-
WhatsGap 推出咗選舉地圖，入面仲有埋侯選人資料，俾大家參考！
希望大家多多支持、share、airdrop俾身邊朋友手足睇到，順便follow埋我哋FB同IG page！
-
Fact check 網址：
WhatsGap FB：
WhatsGap IG ：

推呢個！人人平等呢？

Over my dead body.

tear gas vodka

係

成個Jackass 個Steve O咁

支持普京攻打特區政府

香港終於有最特別既香港手信

香港終於有手信喇

屌 認得佢

後面個女仔

用黎飲Vodka

數量唔同，佢執咗一大堆
佢清楚知道果個係彈殼
同時佢有理由知道彈殻唔可以私藏，因為警謊發布會有講過呢條例（唔知係咪答記者果期講）

香港無法治，但兩單案比較嘅差異係唔少，所以量刑唔同亦正常。
（如果有法律JJ覺得有得打或者減刑嘅請出招）

我哋關心嘅重點係點樣避免有市民誤觸惡法，黑警洗唔洗地氈式洗地，執返哂啲彈殼？如果佢哋咁唔重視啲彈殼，點解執到彈殼會危害公眾安全

咁即係有人執到彈殼= 黑警無盡力阻止甚至默許人進行一啲危害公眾安全嘅活動？

黑警麻煩每個都記錄低開咗幾多槍順便要洗地咁執返哂啲殻再收工，唔係嘅憑乜嘢拉人執彈殼

仲有，宣傳做得唔好，一般市民邊分得清邊啲係彈殼邊啲係一般垃圾？ 實彈彈殼就睇電視見過啫，其他五花八門鬼知原來係彈殼？

係時間connect埋戰鬥民族

俄羅斯人唔係話撐中国，但係佢地連自己國內政治都唔想理，點會理你小香港

係喎屌佢老母

有聲

衰在hand carry
如果寄倉會點?

鎖匠

點解記者要拘留，我願代支3000

較早前亦有報稱記者的男子，因被發現藏有催淚彈、海綿彈及橡膠子彈彈殼，以及已碎裂手擲式催淚彈，共 40 枚，同樣被控以一項無牌管有彈藥罪名，卻不獲保釋，須還押至明年一月中旬再訊。

呢段先係重點喎，又冇得保釋？

俄羅斯連 AK 都買到，要執呢啲？

法官驚你收埋其他彈拎去驗

痴線，真搵命博
成罐二噁英攞黎裝水

Road block 好似係

隨街都執到子彈殼 香港特產

屌，點立到案。不如告佢盜竊呀笨

呢個先係重點

推呢個

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際俾記者報道同有冇人知道有咩方法可以 ？謝謝 Twitter link

YouTube link

軍火？係隨街都係，隨手執又無人理，你話軍火我就唔會自爆啦。

幾時告埋西灣河中實彈男仔用個身體收埋粒子彈

11月24 票站見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕